
                      Mirada intensa y profunda de una parte de la ciudad de Barcelona marginal y abusada por las mafias, y luego mafias dentro de estas mismas, para hacerte reflexionar de quien abusa más de quien el pequeño o el gordo depende con el perfil con el que se me mire. Hay imágenes de contaminación pero para mi clarament es un simil hacia la porquería que hay dentro de esos suburbios y por supuesto sin quitar el papel de la propia contaminación de la ciudad. En Biutiful aparecen como se suele decir Salud, dinero y amor, los tres aspectos aparecen para bien y para mal. A parte de las imagenes que nos muestra la contaminación, hay otras en las que nos muestran cosas pero sin mostrarlas claramente, te hace reflexionar mucho sobre la conducta de un padre que no tiene donde meterse pero intenta dar la mejor educación a sus hijos, intenta dar trabajo a gente necesitada aunque parezca y es así abuse de ellos en cierta manera, pero al final todos salen beneficiados. Lo mejor de la pelicukla es que aunque dura dos horas y media no se te hace nada larga, mezcla muchos aspectos y muchas historias y creo que muy bien encajadas unas con otras y no hay pesadez, lo peor quizás el tono oscuro que a veces tiene y no te deja disfrutar de muchas aspectos, el tono negro me refiero visualmente y también del guión, sales tocado de la peli, con muchas reflexiones y aunque parezca que no se sacan cosas positivias. Que bonito ese sonido de corazones que hay en una imagen no se la pierdan. Ni tampoco fijarse muy bien en el principio y final
        
            